【氣象】（2017年10月上旬）一股東北季候風補充為本港帶來有雨天氣

氣象討論：2017年10月上旬
此帖文討論期：2017年10月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
查閱自動更新圖請

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93

來緊j東北季風？

除左風向唔同、風速大啲，溫度、濕度同夏天西南季候風無乜分別

咁j落雨啦

綠茶留名

大交合:受高空反氣旋影響 未來一兩日中國東南部天色普遍晴朗
可以觀望下星期一二會唔會出現10月嘅熱夜

想問下落雨之後喺山邊呢啲浮喺半空中 似係煙/雲嘅物體有冇一個特別嘅名稱?

d貓

好似無，應該只係叫層雲

中秋節大雨icon

中雨icon黎

或者睇下有冇機會實測發酷警，係十月下

個人用詞:

微雨 大雨 暴雨

十小黃、五小黃、三小黃

係時候估下今晚維港天氣

lm

Lm

出面係咁落大驟雨

今晚煙花

五雷劈祭壇

十月都仲係夏天咁既天氣

濕熱難耐

屌 又濕又熱

等11號

乾爽

新post 留名

11號有料到？

10日後既東北季候風同10日後既颱風一樣睇下就算

今晚要用風扇仔行街，爆濕好熱

起碼有得望下

ic

近年秋季試過好多次最後將東北季候風大幅調弱

假希望都係希望，寧要東北風，唔要TC風

Michael Mcintyre Attacks the Weather

臨門撻Q既話，內陸風吹落黎仲焗過海風。

大交合首報11號低溫25度 終於睇到風向有北風 應該仲有下調空間

今日大交合差0.3度33.0度 而家係7月？

未到戲玉 高空反氣旋仲繼續增強緊 明日氣溫可能仲高啲

本港上空都係比較暖濕

唔好睇到得一個北字就期望咁高

預料聽日大膠盒34度

吹得東風大膠盒都唔會跑輸大市

記得要睇埋高空吹咩風

咁聽日高空吹咩風，有利高溫？

本來地面吹東風本來唔會太熱，
但如無意外高空繼續吹暖濕既東南風，
抽象D黎講即係繼續幫你蓋被散唔到熱，
間唔中再俾埋個太陽你。

好緊張，破唔破到紀錄睇聽日

雖然好鍾意高溫記錄，但熱得太長啦，好厭倦

副高幫手頂到12月都仲有32度

十月熱夜
只待明天

十月從未試過有熱夜，但酷熱其實十月試過六次，要今日全日高過28都有機會，但最驚佢落驟雨

都唔押韻

已發酷警，1250交合同京士柏都係33.2度

上水今日最高溫去到35.6度 而家仲keep到35.5度 唔講以為而家係7月

今日個氣溫

十月總部上到33.5真係好強，仲要唔係食tc下沉

[gif]😧[/gif]

今年上水，西貢，坪洲都好似比往年熱好多

除左坪洲之外，上水西貢不嬲都熱ga la。

通常東北季候風黎之前個日都特別熱，唔知有冇關連

12/10都係輕微降溫咋喎
唔知之後點呢

有樣野叫鋒前增溫

都係不斷升下跌下，一路慢慢去返十幾度，不過預咗升多過跌

不過今次鋒面會到廣東沿岸 睇移動方向似乎係影響台灣

所以我唔sure今日係唔係
今日應該係副高影響

乜唔係你地話既高空反氣旋咩?

應該兩個因素都有，疊加埋一齊，我諗反氣旋係dominant，話曬唔係第一日影響，同埋季風唔算好勁

高空反氣旋同副高有無分別

我期待今年11月熱夜，12月熱夜多啲

完全唔識

Δp(972) 上到10

高空反氣旋某程度上係副熱帶高壓脊手臂既延伸

Δp(S)先岩

話之北京跌到-30度，一日華南有個宇宙最強的副高頂住，11月12月都可以有熱夜，最緊要咁全球暖化撚可以大做文章

如果係（972）升就好，大北風好凍好爽

真係好掛住總部10-天氣，好耐好耐未試過

12月副高就落南海架啦
7月既時候副高主體都去到上海啦
副高係會隨季節係唔同位置既

2年唔夠唔係好耐姐

覺得耐，正正常常每年都要有19-

全球暖化會唔會冬天個副高範圍更大

嚴格黎講冬天南海果個唔完全係副高，
冬天既時候副高其實縮係太平洋中心咁濟 勢力範圍比盡都北不過台灣西不過呂宋
冬天南海中北部既高壓區其實由冷空氣主導居多 所以果個高壓區勢力上到廣東都只係乾唔熱，相比東北季候風支配係暖d既

Btw我應該補充一下上面
夏天既高空反氣旋好大機會係副熱帶高壓脊手臂既延伸，冬天就大機會係北面冷高壓手臂既延伸

副高係講緊500百帕，高層反氣旋係講緊更高。

其實2009年2月試過最熱有28.3度，比平均高成12度，唔知當時咁熱係咪副高造成

如果12月偏暖到好似2009年2月咁，其實有條件做到31度32度，正常來說12月均溫同海溫係高過2月

好記得有年平安夜都好熱，不過都係24.x度，要32度真係好難

我幾時先有機會講，今晚大北風好凍好辛苦手都僵哂

搭時光機返去講

上次10月掛酷熱天氣警告已經係1963年 ，10月掛酷熱警告最高記錄都係兩日，1890年

1963?

係,睇返天文台記錄

你知唔知咩叫做酷熱天氣警告

對上一次10月酷熱（33.0或以上）係1963，但無對上一次10月醉警，
因為酷熱天氣警告係今個世紀先創立

但其實1890年十月平均氣溫得23.x,但低過而家正常值1.x度

個時未有酷警

其實黎緊呢股東北季候風似係偏東氣流

即管睇下這波“東北季候風”帶來咩程度既降溫

似偏東氣流降溫幅度先唔大 ，天文台預最低都26度，10月12日先係北風潮

容乜易啊
你28度有風就好凍好辛苦架啦

正解

最低溫度概率預報

概率 (%)

電腦分析，未來兩三日東風下，最低氣溫在27度左右機會最大而且分歧細，下星期轉吹北風，降溫幅度分歧相當大，整體而言最低氣溫有下降趨勢

北風潮唔可能早成個幾星期預測到

八月西貢幾乎31日超過33度，印象中頭十幾日朝朝準時9點34度

坪洲就九月好似又係朝朝太陽岩岩出就暴升到33-34度

而京士柏今年酷熱能力都差唔多追上總部

等睇12月1月平均氣溫偏高10度+

道地檸檬綠茶祝大家中秋節快樂

唔好意思，㩒錯左負皮。

+5度啦，有可能架，已經好誇張

15號之後要看東北季候風能唔能夠持續
如果無，隨時又上番27-31度

睇到10月13日真係嚇死

閣下會凍死？

大北風好凍架

落大雨都30度

大雨到癲

紅磡雷聲不斷

中左既得返26

牛頭角沒日咁

中哂市區

中秋先大雨

天滅中共？

強風8中1 長洲

特別天氣提示

受東北季候風及南海北部雲帶影響，本港今晚(中秋節)大部分時間多雲，有機會影響賞月。由於預料亦會有驟雨，市民外出時請帶備雨具。

2017年10月04日13時35分更新

北風23度有幾凍阿 著短袖都熱到鳩毛濕哂

我唔信 比櫻花兄檢查下先知

gay

召喚隔黎登氣象台合長，好呢味果位

who

到底咩邏輯

23度吹北風又突然間會熱到濕鳩毛

媽啊我好亂

香港東南面片雨區大到 今晚係咁先

快d黎啦屌

出去玩咁happy呀啦

Agger
利申 無fd

[SMG]強烈季候風信號(即黑球)於本地時間 15 時 45 分懸掛。由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人仕注意行車安全，電單車請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

屌。。。。
已經disappear

口德邨住戶表示抗議

玩撚完又無雨

聽日真係25-29？冇雨隨時低溫27.6+

天文台氣溫：27.6 度
相對濕度：77 %
感覺溫度：30.7 度
露點：23.2 度

無雨穿唔到27，但有雨的話應該25到，
露點落到23度左右，
今日無雨都應該會乾爽d

今朝六點幾未有太陽果陣清涼到

黃火

結果最低溫都有27.5度

雨都無滴

好好天

兩次東北季候風都冇乜料到

下次應該有啲料到 ，冷空氣經陸路南下，ec預13號最底20度，唔知準唔準

岩岩今日睇咗windyty,又調高咗，睇黎下一波冷空氣都係偏弱

竟然呢一波東北季候風加埋落雨最低都係27.5，大交合熱島能力可以媲美上海徐家匯

係冇乜風情況下，附近地區-1度徐家匯可以3度幾

我正式宣佈2017年風季完結
追風/打風撚將會退場

大交合降雨預測上都仲係比較差 今日轉晴時間比預期早令預測嘅低溫25度冇出現到
下星期預計嘅北風潮同低壓槽共同影響下 唔知大交合可唔可以成功預測到降雨幅度

本來預計今日500hPa有倒槽經過，500hPa轉濕會為我地帶黎更多雨，不過現實係今朝500hPa並無如預期般咁濕

星期一既預測

今朝探空，500hPa 相對濕度大約只有60%

今朝初始場，濕區集中係香港南面

對應今朝係香港以南既強雨區

下星期，可能有強北風潮，南海亦可能有TC發展，不論風雨定係氣溫變數都係相當大

落到20/21度就好 友壇師兄話黎緊反氣旋增強東風潮減弱又有機會酷熱溫度

指明後兩天

可唔可以解釋下咩係倒槽同埋點樣係圖入面認得出倒槽

個重點都係東風潮降左溫後就無雨，
落雨果陣東風潮未帶黎降溫，
兩者不配合結果得露點低左，
出黎既效果就係得濕度低左溫度無變，
感覺應該乾左

如果講係 inverted trough 應該易明D，
位置大概係香港以南既密集線，
睇番地球巴打提供今朝既圖，倒槽都冇埋。

尋日中午最大雨既時候都以為會降埋温

一般大家對高空槽既理解都係一d由西向東移動既波動，特徵係槽前較濕，槽後較乾，駛流圖上呈「V」型，呢種槽有另一個名叫「正槽」；而「倒槽」，顧名思義，就係倒轉左既槽咁解：槽由東向西移動，駛流圖上呈「∧」型。氣象迷常提及既「東風波」其實都係倒槽既一種。兩種槽都會為所在既地區帶黎更多水氣，故有利雲雨發展。

典型(正)槽、倒槽 (來源: )

咁你頭先張圖個倒槽係邊個位？

星期一預測

今日初始場

明白了 多謝

墨西哥搵到最後一名失蹤者屍體，三次地震已有確實死亡人數

M8.1：98人
M7.1：369人
M6.1：6人
總數：473人

天文台解釋地下蓄洪池對防護風暴潮無咩用

其實地下蓄洪池及其相關排水系統的設計，主要是針對因雨水而造成的水浸問題，系統將從低窪地區收集到的雨水引導至地下蓄洪池，然後再將雨水泵出海港或作其他用途，能有效紓緩低窪地區因大雨而水浸的風險。但是，嚴重的風暴潮有機會導致海水上升超過岸邊的高度，流入低窪地區的水是來自大海，所以非常大量，就算是很大的蓄洪池也很容易被海水迅速充滿。

陰公 連渠務署嗰份都做埋

好多人話蓄洪池防到埋風暴潮
仲用上環有池所以無浸杏花無池所以大浸黎證明

風暴潮由海皮湧過黎，杏花根本低漥海皮梗係大鑊，但上環主要地方無咁近海皮之餘，地勢仲相對高，海水由海皮開始浸入去，浸過左干諾道已經要爬山
爬山咁就要更高海平面更強風暴潮先上到下一條街，德輔道可能真係要溫黛既水位先浸到，皇后大道咁鬼高，海燕打過黎都未必浸到

256雷達圖左下角既雨帶係咪發展緊tc?

強對流黎

btw，今日感覺上乾左、大風左少少，就算都係29度都冇盛夏咁辛苦

幾時先涼少少呀

下週中，maybe

地球巴打ig fb 有講強對流，真心勁。

今日個post唔係我寫架

尋晚有關呢場強對流既討論(殘體注意):

今日有其他會員指正，唔能夠單從高空(200hPa)角度分析:

感謝會員指正，就地面同低空情況再作補充:

即係點

因為200hPa 反氣旋睇落好局部，所以唔似係200hPa 反氣旋移去個個位置先觸發呢一場雷雨(或Mesoscale Convective Complex, MCC)既發展。簡單d講，200hPa見到有咁強既輻散，可能係呢場雷雨既結果而非原因。而原因可能係地面有輻合，加上低空水氣充足，500hPa有微弱倒槽令天氣更不穩定，導致香港西南面有持續既強烈雷雨發展，空氣激烈抬升到高空被迫輻散，所以先見到200hPa有咁強既反氣旋。

不過睇番5號晚既200hpa圖某程度係加強左副高，而之後既時間低空有急流，
所以有雞先，定係有蛋先有雞，都好難分得咁開。

平成29年10月06日23時58分 気象庁発表
06日23時56分頃地震による強い揺れを感じました。
現在、震度３以上が観測されている地域は次のとおりです。

震度５弱 福島県浜通り

今後の情報に注意して下さい。

平成29年10月07日00時00分 気象庁発表
06日23時56分頃地震がありました。
震源地は福島県沖（北緯37.1度、東経141.2度）で、
震源の深さは約50km、地震の規模（マグニチュード）は5.9と推定されます。
各地の震度は次の通りです。
福島県 震度５弱 楢葉町北田＊ 川内村上川内早渡＊

この地震による津波の心配はありません。
この地震について、緊急地震速報を発表しています

平成29年10月07日00時00分 気象庁発表
06日23時56分頃地震がありました。
震源地は福島県沖（北緯37.1度、東経141.2度）で、
震源の深さは約50km、地震の規模（マグニチュード）は5.9と推定されます。

震度５弱 楢葉町北田＊ 川内村上川内早渡

平成29年10月07日00時00分 気象庁発表
06日23時56分頃地震がありました。
震源地は福島県沖（北緯37.1度、東経141.2度）で、
震源の深さは約50km、地震の規模（マグニチュード）は5.9と推定されます。

平成29年10月06日17時04分 気象庁発表
06日17時00分頃地震がありました。
震源地は福島県沖（北緯37.5度、東経144.0度）で、
震源の深さは約10km、地震の規模（マグニチュード）は6.0と推定されます。
各地の震度は次の通りです。
なお、＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。

呢兩次個對比好有趣

GFS +216 有嘢睇

帕勞？

95W發展機會大唔大?
睇個路徑有機會黎華南沿岸

95無咩發展空間，去峴港

雨又預少左,溫度又預高左,唉

移速差好遠

仍然有23度

打返個靚丁先

櫻花兄點睇#70

搵土豆兄講好d,或者地球人巴打

菲東都要打 咁饑渴

我都有諗過 不過驚佢地唔願意出鏡

感謝巴打們點名先，不過其實對認識好少但又有興趣既巴打分享，其實呢到大多數巴打都勝任 (重點係，我亦唔係專家 )

普及氣象我個人有相當興趣，可以再睇睇點樣成事 或者大家平日都可以係到問多d關於氣象而你又有興趣既野，答到同識答既都會盡量答，我見櫻花兄都好熱哀於答大家問題

重製00-12年八站風速圖表計劃現已完成一半,
所有圖表預期於18年中完成.

我有呢個諗法係真係想令多d香港人認識熱帶氣旋，唔好淨係識xxxx
但係佢地唔會入氣象post 所以先有呢個諗法

岩呀，支持

我唔介意出鏡 但想搵櫻花兄(其他人都得)陪我

陪你無問題呀，你唔介意既話

睇下櫻花兄想唔想一齊先

派比安

做乜大今日最高會去到35度?

出鏡

95W-MEDIUM
96W-MEDIUM
97W-MEDIUM

97 95 好近

道地檸檬綠茶特約:風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 卡努 Khanun (泰國)
意思: 一種泰國水果（波羅蜜果）
圖片:

2. 蘭恩 Lan (美國)
意思: 馬紹爾語，風暴的意思
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

睇真彩明明無乜雲
點解出面咁濛

風勢普遍比尋日弱，不利污染物擴散，導致能見度降低

櫻花san不妨認真考慮一下，閣下認為出鏡potential is HIGH

無人講GFS 個預報?

Ec +120已經係參考下就算
Gfs +240睇下就算啦

有東北季候風

NCEP GFS Ensemble +192小時預測: 變數很大

96W - MEDIUM -> LOW

雖然個post標題係十月但十月好似已經安排好 咁即係十一月

好似可以自己揀邊日？

係 如果你同地球人巴打都OK就會安排11月中至尾
有1個月比我地3個開會同搵資料寫內容
如果反應好既希望可以之後一個月搞1次

支持

我構思既內容會係熱帶氣旋BB班
所以係唔適合入開氣象post既巴打

支持 學野機會

由淺入深 講下基本嘅概念，等初學者有幅好rough嘅概念圖喺腦入面

又唔一定淨係focus TC嘅，同一時間可以介紹埋其他，畢竟氣象有好多範，可以簡單講下機場飛機飛行相關少少嘅technical嘢，e.g. windshear effect (唔好咁多人問飛唔飛到都好)

第1次想focus係TC先 始終呢個係香港人最關心既題目

我間唔時都走入嚟跟下不過都係乜都唔識

+240 既GFS 同 GEM都有野睇

同你差唔多

請問而家華中華北係咪比正常同期來講嚴重決缺乏冷源？
真係氣候變暖所致？
定只係冷源shift左去青藏一帶？

Ec就報左個唔知係咪熱帶氣旋既物體 d大風區分佈 但又唔似溫氣咁

睇氣溫距平，而家強國大部分地方都係偏暖，冷空氣主要集中係中亞

副高係東南亞仍然係異常強勢 (紅色底色所示)

氣候變化講緊幾十年既長期趨勢，一般難以用黎解釋短至中期(例如幾日至十幾日)既天氣異常

無問題，我記得你之前係ig搵過我? 可能我地可以whatsapp再傾?

ic

我都係等緊櫻花兄覆我
櫻花兄你意下如何

西到越南

呢個執返d雨既姐

256KM雷達已經見到雨區

呢個係95w？

冇野了,原來係97w

95W好似將主體轉移左變左97W
所以都錯唔晒既

jma 最佳路徑將奧鹿巔峰降左做175
今年風王暫時雙冠軍：奧鹿同泰利都係175

今年一個200都冇

比大西洋搶晒風頭

jma今年未評過猛烈的

想問下係咪又要打風 好大風

唔係啦

T1叫唔叫打風 叫就係
呢個都幾大機會升td直升T1

預備黑球

可能黑球呢

出面好大風

大風過

都係唔講啦

洛克定蓮花

蓮花其實唔細風

鞭

天文台員工係咪去哂打邊爐呀？
黑球唔出，一仔又唔出。

黑球

澳門：強烈季候風信號(即黑球)於本地時間 21 時 45 分懸掛。由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人仕注意行車安全，電單車請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

香港：強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏東強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

1. 如果你身在當風地方，會受到偏東風的正面吹襲，請採取預防措施，以防強勁陣風帶來損害。花盆及可能被風吹倒的物件應搬入室內。

2. 打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。在離岸海域，風浪尤其大。

以上天氣稿由天文台於2017年10月08日22時45分發出

Smg勝

wewe聲出面

橫欄島 64km/h

今個月要氣溫接近平均值應該好難

Hko升左南海低壓做td

因為香港主要吹東北風所以唔需要1號風球?

十月一到依家都仲係氣溫都係比往時熱？

強風由東北風主導多過個td

JTWC BIN C之旅（23W）

#1 CPA TO HK：658km

唔通今日先係最後一日有熱夜?

個日低溫日日都27+

日日吹東北風來源係暖高壓下沉暖風，要涼都幾難

唯一比較好既係濕度較低熱夜體感都無之前咁焗

from

點解呢句嘢好似有啲熟口面，之前有人講過

楊震權副局長，睇口吻有啲似baroclinic

要拉到低於正常應該難過登天🤔

所以呢幾日就算幾大風吹埋嚟都有種焗促嘅感覺，勁難頂

兄台呢期身體好左喎

真係怕熱左好多，可能日日去做gym同游水

有果位兄台係到，半頁都係討論溫度，
而呢個時候又唔係特別凍或者熱

明明今日呢d仲值得關注

車，因為都係去越南

唔會影響到

feel到好撚乾燥

風力一度直逼瑪娃水平

JTWC BIN C之旅（23W）

#1 CPA TO HK：658km
#2 CPA TO HK：passed

唔重要既
呢個距離有機會奎明加埋東北風風力唔差

都係有啲熱

天水圍35.2度

西南面一大pat雨區但掃唔中香港

JTWC BIN C之旅（23W）

#1 CPA TO HK：658km
#2 CPA TO HK：passed
#3 CPA TO HK：passed

仲要熱多兩三日先轉涼

雖然唔想講氣溫，但係都要呻一下聽日又28-32

成功令一堆機divert

橫瀾島m左

既然拉唔到低，不如期待今個月破2009年2月偏高4.2度嘅紀錄

下個月再下一城，偏高6-7度，12月1月偏高10-12度，keep住每個月均溫28度就差唔多

唔好涼，我想聖誕新年歎冷氣同游水

氣溫偏高幅度嘅紀錄都可以玩

搬去新加坡啦

諗起一黎就三號風球

係唔係有奎明???

好大風好正

大東風但啲風暖 不過好采乾燥

講埋d不切實際既野

你咁講仲衰過我，好快比人針

天氣概況▲
一股強烈東北季候風正影響廣東沿岸。
10月嘅強烈東北季候風強竟然唔係涼係熱，還要係熱夜的熱

我覺得如果12月1月平均氣溫仲有25度以上，好多人會意識到全球暖化嘅嚴重性

濕度唔高，大風舒服過7/8月個種

佢個強烈用左係風力
明明呢個字強烈係指降溫強烈唔係風力強烈 風力強應該係一股達強風程度的XXXXX

突然咁多人關心冷熱問題 ，平時得我一個講，個個都比我感染晒

即刻諗起呢句

句嘢喺呢刻特別有聲傳神

之前有巴打好似解釋過季候風早洩會令冬天唔夠凍， 係咪真？

唔關事，2010十月洩到得15.7度，11年一月40年來最凍

JTWC BIN C之旅（23W）

#1 CPA TO HK：658km
#2-4 CPA TO HK：passed

2015年10月18度，2016年一月3.1度，所以我覺得應該冇乜關係

仲係29 30度 痴線

熱到好似食下沉咁

交合一向都係咁樣用，真的好難解釋。
呢個moment 係強烈就強烈，
唔一定係降温。

我幾肯定以前交合用得強烈東北季候風一定講緊降溫

東北季候風<強烈東北季候風<寒潮<強烈寒潮

X2

風勢嚟講，大交合一向會講「一股達強風程度的偏東氣流」(即係大東風)，唔會用「強烈」二字

另外，當「東北季候風」有咁上下「強烈」，會轉用「冬季季候風」字眼

咁熱法，黎緊年頭個渣打馬拉松隨時都成30度，到時實好多人出事

唔知一個月偏暖10度會咩環境呢

基本上副高偏強到咁 都要較深嘅西風槽同熱帶氣旋共同影響下先有機會砌低佢
但今年季風槽較弱 熱帶氣旋要入到南海先連接到西南季風 導致熱帶氣旋強度偏弱下較難有作為 加上西風槽活動仲係較弱 令副高繼續佔據華南沿岸氣溫只會繼續偏高

夜晚成30度
唔開冷氣好難訓
好似搞到自己有份搞死個地球咁

咁熱仲用強烈東北季候風好奇怪

好懷念果年10月上旬就已經1字頭

原來係咁

認同 9月中至10月頭空颱既後果

交合今早修正：

一股達強風程度的東北季候風正影響廣東沿岸。

十月第三日熱夜，計埋今日今年有40日

下星期後期高溫上返30+
夏天無限延伸

10月19日又上返26-31，隨時又32/33

低溫重要d 乾燥起上黎25-32不是夢但體感唔會好熱既

副高今年真係食左屎

倒果為因 唔係因為空颱造成副高偏強同季風槽弱
而係因為副高偏強同季風槽弱造成9月後期至而家空颱
（9月中南海有杜蘇芮，唔多對香港有影響姐 ）

JTWC BIN C之旅（23W）

#1 CPA TO HK：658km
#2-#6 CPA TO HK：passed
#6 FINAL WARNING

CPA TO HK：720km（SSW）

10月中都33度

35添啦 機場

幾時先涼小小呀屌 !!!!

表達得唔好 想指出現時要打殘副高需要呢西風槽同熱帶氣旋 但暫時睇可能性偏低

我回緊副台長

睇九天天氣見到最後個日又升返上31度
到時10月底都就來都仲係咁熱

睇黎黎緊冬天都係暖冬

睇高溫意義唔大
某年年初一二果陣高溫23度，
若果16-23就非常偏暖，
但果日係7-23 好鬼凍

（但十月尾低溫26的確偏高得好緊要 ）

暖秋唔一定係暖冬既

即係十月尾26-31就實覺好熱，
但20-31就一d都唔熱

今日有太陽曬既地方都係好熱

我覺得相輔相成啦

係相當溫暖？

20-31應該會幾有涼意

我發覺呢排日日都條調高第二日氣溫

永遠都見到第二日係28至32

東北季候風未到又無雨唯一調高

今晚係咪又係熱夜

係，10月第三日

11月仲有冇機會熱到夜

有冇人可以解釋下？點解高空擾動呢個term剩係出現係冬天春天，夏天未聽過。通常天文台話，受高空擾動影響，雨勢頻密。仲有冬天未聽過副熱帶高壓脊，通常用高空反氣旋，兩者有冇分別?